文豪野犬新作小說誤將央視解說當成洛神賦引用

我就是風暴

佢以為洛神係風神？
起瑪都知係寫女架？？

佢大學啲文肯定成日肥佬

同朕check下

漫畫佬係冇咩文化

文盲野犬

角川就真係冇幫佢check下，係咪請支那人做校對

關契哥乜事

下面有人貼左疑似係個作者get錯嘅原因，睇完真係心諗做乜鳩

“運命が戦士にささやく”
“嵐がくる”
“戦士の答えは？”
“私が嵐だ”

これは中国の三国時代の詩人
曹植（曹操の息子）の
「洛神賦」からの引用だそうですが
美しい一節ですね

平昌オリンピックで中国の解説者が
羽生結弦くんの演技を称えて
この一節を使ったというのも
素晴らしいと思います

好撚柒

IVE仔都勁過日本作家

小小錯誤 人人都有 請原諒作者

係 大中華膠先咁著緊 日本冇人care

簡單一件事揭示咗漫畫家求其借用歷史、知識做設定，唔認真求證嘅行業常態

好撚中二病

好撚熟
係咪戲d對白黎

曹丕肯定係睇完段野驚到先想殺曹植

曹植：I am the storm that is approaching

Delivery Man : Fate whispers to the warrior.
Ethan Hunt : A storm is coming.
Delivery Man : And the warrior whispers back.
Ethan Hunt : I am the storm.

Mission impossible 6

三國無雙